《是咁的，我發現咗鬼係人嘅保鑣》

新手寫下故，屌得細力啲
《是咁的，比我發現咗鬼係人嘅保鑣》
第一節 六月飛霜

由細到大，我都唔信有鬼依一種非自然嘅物體，原因好簡單因為我未見過。

16歲生日前夕，點都估唔到今日同我拍咗拖三年既女朋友同我講分手，我都冇講乜野，十幾歲學人溝女都係為咗玩，唔通為咗結婚咩。一向我都唔太着緊自己生日，所以同
班豬朋狗友打下pubg算。我生日班友都唸住同我打通宵，食返幾場臭雞。

「屌，都6月啦咁涷既!」我就唱起咗陳奕迅首六月飛霜：「誰明白這異像，六月。。。。。」你問我發生咩事？我都唔知，成1點先有返反應。我自己又唔多覺自己唔係到。事後聽班friend講話聽唔到我講野淨係聽到好大風聲。我心中有兩個唸法，第一個班仆街夾埋整蠱我， 第二個我唱得太投入暈咗，我個人比較相信第一種。不過個人就變呆呆滯滯咁，我都冇理到去瞓教算。

唔知點解踏入16歲之後個感覺覺好奇怪，第一個發既夢好奇怪去咗一個我未見過既地方但又似曾相識。有一個窗望出去，個天好紅，唔止周圍都好紅，有好多好似催狂魔（有睇哈利波特應該就知係咩嚟）既野穿牆入嚟吸毒咁吸我，之後有條女一樣拉走我，之後條女就消失咗。講真，我覺得好似親身經歷過但又記得好唔清楚，唸唸下最可惜既係我問到條女叫咩名同有冇男朋友。

光復香港，時代革命

第二章
Jackie

琴晚既事，我己經唔記得，應該話唔太想記得。講返正題，我又如常返學，上到班房有條女行過嚟同我講：「好羨慕你呀，我都好想好似像你咁呀。」之後就走咗。我唸起依條女係邊個，佢唔撩我我都唔記得有依個人，佢個名呀Jackie，老實講生得真係幾靚女，但係聽講佢個人痴痴地線，冇人知點解，可想而之比Jackie撩都唔會係好事。

上緊堂既時候，我個腦一直唸Jackie講既野到底有咩意思，反正都係同一個班房，我唸住拎個頭去問佢啦，原來佢都一直望住我，手仲合十咁，個眼神空洞得嚟又好有火，對望個下淆到仆街，即刻望返前面，而Jackie?佢望到我放學。

放學果時，我同我個豬朋狗友其中一個Ryan講關於Jackie既野，佢好似關心Jackie多過關心我：「我地去佢屋企咪得咪知真相。」估唔到Ryan平時on99一有女就咁主動，不過點都好，Jackie屋企應該會有答案。

個主題幾得意
支持

第三章 5杯水
「 但係Jackie屋企係邊？」唔好話IG，佢手機都冇我唸都係聽日先算。
「跟我行就冇問題啦」我唔知Ryan點解咁有把握。
沿途我就張我琴晚既時事同Ryan講，「屌你呀，你扮痴線接近Jackie!?」仲叫我唔好騷擾Jackie。依一刻我己經分唔到佢兩個邊個痴線啲。

行下行下我地己經係xx道，原來Jackie住係半山區，一座叫珒然既獨立屋，唔通Jackie係有錢人既千金？ 一場嚟到又冇理由走，雖然望落正正常常，我仍然抱住一個探靈既心態入去。

我就膽操操敲咗兩下門，我見冇人應加上我本生就有啲淆底，心入面得一個字 走。之後對門就開咗，Ryan同我講佢心中唱咗次林子祥既芝麻開門，短短一日我己經認定佢兩個都係痴線佬（妹妹）。

一股外力拉咗我地兩個入去！

Jackie屋企係好大，但睇落好古老，佢屋企係冇燈，冇電器，仲有好多用唔知咩文字寫既書。周圍都係壁畫

行下行下有把女人聲，係Jackie 「兩個16歲既男人」我心中有啲不妙。唸住出返去但門己經鑰咗。「你地唔係唸住塭我咩？」

我地坐底咗之後，隻手出撚汗，我就到Ryan講話

一股外力拉咗我地兩個入去！

Jackie屋企係好大，但睇落好古老，佢屋企係冇燈，冇電器，仲有好多用唔知咩文字寫既書。周圍都係壁畫

行下行下有把女人聲，係Jackie 「兩個16歲既男人」我心中有啲不妙。唸住出返去但門己經鑰咗。「你地唔係唸住塭我咩？」

我地坐底咗之後，隻手出撚汗，我就到Ryan講問到我想知既野就即刻走，因為直覺同我講此地不宜久留。

依頭講完，Jackie係台上放底咗五杯水。「你唔飲其他野都要飲」

仆街中間個位亂咗

第三章 五杯水（repost)

「 但係Jackie屋企係邊？」唔好話IG，佢手機都冇我唸都係聽日先算。
「跟我行就冇問題啦」我唔知Ryan點解咁有把握。
沿途我就張我琴晚既事同Ryan講，「屌你呀，你扮痴線接近Jackie!?」仲叫我唔好騷擾Jackie。依一刻我己經分唔到佢兩個邊個痴線啲。

行下行下我地己經係xx道，原來Jackie住係半山區，一座叫珒然既獨立屋，唔通Jackie係有錢人既千金？ 一場嚟到又冇理由走，雖然望落正正常常，我仍然抱住一個探靈既心態入去。

我就膽操操敲咗兩下門，我見冇人應加上我本生就有啲淆底，心入面得一個字 走。之後對門就開咗，Ryan同我講佢心中唱咗次林子祥既芝麻開門，短短一日我己經認定佢兩個都係痴線佬（妹妹）。

一股外力拉咗我地兩個入去！

Jackie屋企係好大，但睇落好古老，佢屋企係冇燈，冇電器，仲有好多用唔知咩文字寫既書。周圍都係壁畫

行下行下有把女人聲，係Jackie 「兩個16歲既男人」我心中有啲不妙。唸住出返去但門己經開唔返。「你地唔係唸住塭我咩？」

我地坐底咗之後，隻手出撚曬汗，我就到Ryan講問到我想知既野就即刻走，因為直覺同我講此地不宜久留。

依頭講完，Jackie係台上放底咗五杯水。「你唔飲其他野都要飲」

第四章 神棍

「你唔飲其他野都要飲」依句野係我個腦到load咗一陣，當我意識到依句野既時候，我己經唔係Jackie屋企。

我係一個所謂叫做睇相佬既舖頭到，我唔肯定自己係暈咗定瞓咗，只係一有意識就有個5 60歲既陌生男人係自己隔離，自然反應就係檢查自己後門是否係處。好慶幸佢冇乘人之危。

講返個睇相佬，我中意叫佢地做神棍，信睇相都同信星座有咩分別？都係睇中咗人都係勝利球迷依一點，唔叫佢地做神棍叫咩。

我都叫係佢到瞓過，總要問返兩句。佢同我講同我有緣，佢話佢全日一個客都冇，有一把女人聲同佢講「帶走半山珒然一人保你平安」。神棍既唸法就係帶走我。神棍仲話個把女人聲好熟好熟。

神棍認為係神為佢點明燈，佢9秒9上咗半山珒然，見到我係地下不省人事，就認定我就係果個人。

最後神棍好緊張咁問我點解要去果到，「點解點解，邊有咁多點解。」講完我仲覺得自己有少少型。神棍都冇唸住迫我講，但佢好大力捉住咗我隻手，幫我戴咗條好似彿珠既野：「你以後都要戴住，如果條野有咩爛咗斷咗要嚟返依到塭我。」個刻我感覺神棍有野唔想同我講，但都唔需要深究，因為我一啲興趣都冇。

其實我叫得佢做神棍就知我咩唸法，我今日認識到既第三個痴線佬。

第五章 黑夜

原來己經十二點，神棍有問我洗唔洗借宿一宵，基於面子加上我對神棍仍然充滿戒心所以拒絕了。

咁Ryan去咗邊？我就打電話比佢，我唸我點解會係神棍到，佢係最清楚。
「喂你去咗邊。」
「係屋企囉。」
「你老母病好未，我買多咗啲感冒藥？」
「佢。。。佢好返啦。」
「Jackie呢。」
「咩呀，Jackie好早就話有點野做，話有咩聽日先講，我地仲一齊走既。」
我冇答乜野就cut咗線，我已經知道Ryan有啲唔對路，因為Ryan屋企人早死，根本冇老母。
由16歲開始既一切都太奇怪。

一個伸手不見五指既黑夜。
而我開始感察覺到今日有點奇怪，以住依條街，都會有啲道友，醉酒佬係度，但今日異常清靜，加上今日發生既怪事，種種因素加埋都幾令人心寒。
藝高人膽大，前面我好似冇講過，我練散打三年，對付道友醉酒佬根本綽綽有餘。我己經比依種唸法戰勝心中恐懼。

行到一條冷巷，其他人可能唔會行，無論白天夜晚都係冇陽光照射入去，所謂既陰氣重。
依條冷巷係我每日既必經之路，自然冇畏懼。

係冷巷到令我唸起 神棍比我既彿珠，因為佢係我左手手腕度轉。
心理作用，依句係大多數人安慰自己既唸法，當然我都係依一類人。
加快腳步，走出冷巷。
無盡，冇野比依兩個字更適合形容條冷巷。
簡單啲講，我行唔完一條只有十米既巷，彿珠仍然係我左手手腕度轉，越轉越慢，越轉越慢，越轉越慢。

停咗，我行前一步，就係平時條冷巷既另一邊，如常見到有道友有醉酒佬，同平時一啲異樣都冇。

返到屋企，沖咗個涼，前前後後唸下今日發生過既事，對於一條來歷不明既彿珠，我認為條彿珠有古怪，所以我除底咗掉咗出窗。

今日發生既事比起「爺爺九歲時被日軍殺了」更為荒謬。

第六章 超自然界的傳說

琴晚既事冇影響到我既睡眠質素，一教瞓天光可能係依個世界上最爽既事。

一起身我隻手拎住咗我琴晚掉落街既果條彿珠。

當刻我以為我琴晚唔記得掉，所以是但放係台面就去咗返學。

放學時，Ryan同Jackie拖曬手咁，而Jackie完全唔理我，同琴日主動撩我好大對比。

但佢兩個幾時發展得咁快，完全唸唔透。

雖然佢地表然得好自然但係都引起咗好多人既注意，當中就包括咗我間學校既一個超自然愛好者，佢全名叫 冼星石。

佢係一個好熱愛超自然既人同時係一個好有經驗既探靈者（自然就係另一個故事，表過不提)。

我留意到冼星石一直望住拖手既二人，而我望住佢地三個，我都期待冼星石會有所行動因為唔洗自己出手有邊個唔想。

拖手既二人坐咗係canteen一個角落，佢地又唔傾計又唔交流淨係拖住手，我去咗canteen既另外一邊作觀察。

我唔係一個有耐性既人，坐咗係度十幾分鐘都冇動靜，我決定出去踢下波算，無謂曬時間係依兩隻角落生物度。

等等，冼星石企咗起身。我唸佢唔會係急尿去廁所掛，我就等埋你依一次。
佢行去Jackie既方向。。。。。。。。。既小食部。

佢買咗碗熱湯，一轉頭成碗熱湯倒落Ryan到。唔知佢係有心定無意，我都好肯定佢係一個痴線佬。估唔到短短兩日，痴線佬發現己經高達4宗。

冼星石淋完笑咗笑，我就唸冼星石唔通係想捉姦？

洗星石之後望住遠處既我行咗埋嚟，我故作鎮定同時避開眼神接觸，佢擺底咗張紙係我面前就走咗。

「落嚟男廁第四個廁格，傾兩句」

我就真係唔太想去，係canteen就淋湯係廁所就淋尿咁咪大件事。

我落去既時候己經作咗最懷既打算，兩個男人係廁格點都係gaygay地。

「要唔要整返支。」我入到廁格，佢對住個窗口食緊煙。

「塭我咩事，你唔係淨係想塭我食煙呀嘛。」

「有冇睇過我啲探靈片，我係依一界都少有名氣」

「冇」

我己經感覺到佢應該係一個好自大既人。

「你淨係想要觀眾意見既話我幫你唔到。」加上佢全程冇望過我，自以高人一等，我頭乜不回就走咗。

「個一男一女你點睇。」

聽到依到我入返個廁格。

「男歡女愛，拖下手冇咩大不了。」

「乜淨係咁咩？」佢拎過嚟望住我講個眼神好似神棍當日問我野一樣。

不得不說佢認真到我都淆淆地。

「我。。我淨係見到佢地拖手咋嘛。」

佢偷笑咗一下。

「八十度對於人嚟講係點？」

「我讀文科唔識依啲。」

「唔係化學概念，普通感覺就得。」

佢用煙頭一野隊落我手到。

我成個人熱到跳曬制，我仲想打柒佢。

「依個煙頭己經涷咗，五十度到啦。」

「咁又點呀。」

「頭先個男仔有咩反應？」

我個腦load返去五分鐘前。

冼星石買咗碗湯，倒落去Ryan到。

Ryan一啲反應都冇仍然面冇表情，拖住Jackie。

「冇反應？」

冼微笑咗一下
「想唔想知點解。」

「想」

「我一直認為個個女仔係有啲野，今日見到佢地所以我決定試下。我唸証明咗我冇錯。」

我仍然有啲不解，所以就追問佢何以見得。

「我未有百份百既肯定，好大機會個女仔用拖手依個方法控制咗佢。可以控制他人一直係超自然界既傳說，只係講關於依樣野既記載太少。」

我依一刻有一種講唔出既感覺，比起跪異我更擔心Ryan。

「至於。。控制嚟做咩我都係知。」冼星石己經冇咗頭先既傲氣。

「至於。。控制嚟做咩我都係唔知。」冼星石己經冇咗頭先既傲氣。

第七章 女人聲

而家應該要更注意Ryan同Jackie，當我重返canteen時，佢地已經不知所終。
.
由地下到頂樓都唔見佢地。

我到咗學校其中一個大雜物房，我發現依到既燈係壞，我就摸黑入去，雖然出面有餘光照入，但要清晰咁睇野都唔係一件易事。

「啪」，依一下巨響係我背後傳出，回頭一望，一個BB公仔係架到跌咗落地下。

我冇理繼續行，越行越入，光就越少。

如果依一刻有咩特發情況，應該會搞到我心臟病。

行到最入都冇乜特別，所以掉頭就走。

「司徒希研， 司徒希研，司徒希研。」
當我想走既時候，背後有人叫我個名。

「司徒希研， 司徒希研，司徒希研。」

聽得出個語氣係向我求救。

當我想回頭，有一把溫柔既女人聲同我講。
「走，快啲走，唔好回頭。」
我望一望地下，一個黑影慢慢變大，直覺話我知越嚟越近。

「走呀，走呀。快啲。。。。走。」依一把聲又出現。
我急步走去門口，對門已經慢慢關埋。

關鍵一刻，冼星石係出邊張就關既門，一腳踢開。

「唔。。。唔。。。。」我已經講唔到野，但我感覺件事好唔簡單。

我指一指雜物房，冼星石應該get到我想表達乜野。

佢扶我坐係一邊。

佢一個人行去打開對門。

啲燈係全開，好光猛。

「冇事呀嘛？」

我仍然比唔到反應，應該受驚過度。
我要求冼星石送我返屋企，他亦十分熱心，我亦都對佢有啲改觀。

種種怪事接種而嚟，嚟緊發生既事令我決定無謂呃自己一切正常。

翌日，我返到學校，學校既主任係雜物房外面守住，我已經心知不妙。
「呀sir，咩事」
佢反應好大「唔關你事，唔好係度。」

睇嚟佢唔會同我講，我決定強行入去。

我慢慢行近呀sir，「你。。你你做咩呀，唔關我事，我地學校報咗警架啦。」
我既疑心更加大，我行過去，一拳打落去佢塊面到，唔知係我拳無眼定佢受驚過度，佢暈咗。
對門開唔到，雖然冇足夠心理準備，我一腳踢開對門。

一陣令人忍受唔到既臭味傳嚟。有一條死屍坐係地下，條屍著住件男仔校服，頭部已經白骨化，而身體部份仍未變白骨，但都有好多屍蟲係佢身上。

但明明琴日我同洗星石都冇見到，我地走咗之後殺？

依個唸法更加冇可能，屍體要成為白骨唔係一時三刻既事。

我係架上拎咗一對手套。

雖然氣味難以接受，但我更想睇下死屍身上有冇啲重要物品。
「對唔住，我要塭一塭你個身。」
我唔知道要係邊到塭起，但佢褲袋睇落有啲野。

我用最大努力係唔郁到條屍既情況下拎出嚟，但唔係一件易事。
「對唔住，要翻開你。」
我張條屍翻去另一邊，令到條屍唔會責住褲袋既野。

我一拎出嚟係一個銀包，有銀包係一件好事，因為人習慣張身份証明放係銀包。

「呯」

我嘗試保持理智、冷靜。
我望出去見到冼星石。
我雙手捉住佢衫領，推佢埋牆。
「點解，點解。。點解呀。」
我依刻只係想張我既無力感發洩係無辜既洗星石身上。

「冷靜啲先，咩事呀。」
我同冼星石入去雜物房，拎起係地下既銀包。

身份証寫住 陳家輝 Ryan Chan。

暫時決定棄故